細個覺得曹操係仆街

大個左先知劉備呢的偽君子先係最仆街

曹操先係三國入面最有氣節風範個個

咁輔助劉備既諸葛亮係咩？

陰險

讀曹操定曹醋 好亂

奸

劉比定劉鼻？

袁紹最好人

又唔算既，跟大佬既話劉備真係夠晒雷

董卓一定係大肥佬

可唔可解釋下

優柔寡斷。

Niu B

支那音

有三個不孝子 同 一個陀衰家嘅細佬

靠娶個有社會地位既老婆上位
見工即刻遊說個老闆攪鳩劉氏宗室
咩匡扶漢室正統根本得個講字

佢既道德正面形象只在於佢忠心

袁公三公四世 理應係主角
可惜用人唯親 唔識用人管治 管轄鄴城亂到七彩
雖有稱王之心但毫無遠見
真係以為兵力多十倍就贏

佢一聲報仇就燒死全個城啲人喎

曹操係人類歷史上最多典故既人同非常傑出既政治家、軍事家&文學家

河北士女莫不傷怨，市巷揮淚，如或喪親。

引證樓主細個本性善良，大個咗就心狠陰毒

係啦動輒屠城既曹操，竟然無一個夷陵之敗後原諒黃權降魏、臨死前都要同個仔講「勿以惡小而為之，勿以善小而不為」既劉備仆街
樓豬中二病幾時醫得好?

義子都殺

我屠城殺幾十萬人 但係我出自真心 真性情

睇返啲「成大事者」，冇一個係完美嘅人。
Between，古人所信仰嘅道德觀念同21世紀嘅我哋唔一樣，有啲嘢要搞清楚當時社會環境先好judge。

呢個世界無話咩仆唔仆街,上得果個位有邊個唔係滿手鮮血
權力鬥爭往往係殘酷既,尤其以前封建社會一旦失敗往往被族誅清算,就算違背良心都只能硬著頭皮行

繼承人問題，有袁紹前車之鑑仲敢輕視個嚴重性？
更何況劉封係抵死

最少曹操唔會搶親戚個政權

係連登，將大魔頭講成天使，好人要用陰謀論，咁就可以凸出眾人皆醉我獨醒既連登仔智慧

因為細個只會知劉備一直都係弱個邊 相反曹就某程度上都睇住黎食 咁未覺得佢係仆街d 係咁追住廢嘅打

全都去死吧

不過如果你成既只係個人既大事，被世人屌係正常!

古代無道德可以唔代表你唔可以用現今道德去批判古人

劉髀

曹操係最好
因為佢教識我番工
寧我負天下人 莫天下人負我
好實用

好老實講你而家要同人打仗分生死又點會理咩仁義道德吖

唔係喎，講殘暴三國第一君主係得劉備無咩殘暴，同時佢個傻仔都無咩殘暴。

所以 由細到大 都用吳

先主曰：「夫濟大事必以人為本，今人歸吾，吾何忍棄去！」

劉備唔係認親認戚咩

駁吾刀

仆街全部都係仆街

人妻食家

勝者為王,好人注定早離場

吳咪又係晚年猜忌大臣同D仔

睇錯左係軍曹

所以咪更加顯得劉備既高尚

歸順嘅我咪比榮華富貴你你係敵人我點解要理你

未必係忠心
佢正面形象係來自三國演義既聰明神化
佢根本冇得唔忠心
就算劉備死左佢一樣唔可以搞鳩個仔，因為名不正 則言不順

估唔到有禁多留言
其實都係今朝有感而發 個出發點係代入現實社會
的滿口仁義道德 幫助他人既人
其實都係為自己利益著想 令自己永遠係高地
好似某的ngo既中高層 或者社工 甚至老師
所以曹操都有講過
劉備最犀利係有兩把劍 一把仁之劍 一把義之劍
殺人於無聲之中

你講緊咩歷史事件先

其實曹操邊忽仆街
捉撚咗關都送佢走
搞到最後爭啲俾關打到去門口
唔係吳幫手殺關 曹分分鐘皮已收

仲有優柔寡斷 同兄弟相爭累事

劉備呢條友隨時係冒充皇室後人

歷史上幾多權臣以下犯上篡逆
忠心係來自出師表，
清你中學畢業未

咩三國game吳都係火燒隊

因為被稱為奸雄?

曹醋

當去到權力上面都係咁
我覺得冇咩問題 皇帝掌權擁財富 但佢做到強國安民 個啲咪係佢值得擁有既野
你話如果社工幫到一個人重回社會 就有十萬 就算係為左錢 但佢都幫到人 只要唔係極端/旁門左道

司馬懿》諸葛亮

曹醋
話陀
話雄
夏侯敦
馬縮

黃權降魏都無殺佢全家，曹操因為阻其封魏公就迫死荀X，兒登仔真係好笑。

細個覺得劉蟬又蠢又廢同弱智冇分別,玩3國志一定會流放佢or捉到必斬

大個左先發現一直錯怪左佢

打緊仗講咩好人唔好人

曹操實有一統天下為帝既心
但劉備同孫權咪一樣有
只不過劉備多個皇叔之名，如果佢自立，其實一樣係叫造反

反而曹操雖然挾天子，但有幾樣野要值得諗下：

1. 佢無苛待天子，禮節做足

2. 獨攬大權無還政於天子，呢個point 最多人argue, 唔還政=奸， 還政=齊齊仆街，因為劉協實在太庸材

3. 與民生息，赤壁之後中原主要係休養為主，防守劉孫攻伐，某程度上中原百姓生活係好左好多

4. 無名有實，漢相非漢室，又係名不正言不順，呢個point 又係好難argue, 就好似起義咁，成功就叫起義，失敗就叫叛亂。如果曹操統一全國，兼改國號換代，咪好似司馬家，楊堅同趙匡胤咁，有無咁多人屌呢啲竊前朝既開國君主？

所以歷史邊有仆唔仆街架

吳國先最仆街。。。明明同盟都可以篤你背脊，霸9左你個荊州，再殺埋你個關羽

生於亂世邊有正唔正義架
勝者為王啦

流鼻鼻

劉協廢？

一日最衰都係黃貫中

其實三國志入面無咩救黎民於水火呢類既說話
劉備曹操都係自己稱王稱帝
仁義道德對劉備係手段唔係目標
但個分別咪就係呢到
曹操屠城 搞文字獄 猜忌既時候
劉備對黃權投降一事不誅連其族 攜民渡江 任徐庶遠去 其人格感動到刺客不忍下手

霸荊州係劉

劉備：主角 正義 仁德
曹操：壞蛋 奸雄 猜疑
孫權：二世祖/富二代

劉霸完再比孫權霸

某程度上劉備比曹操更厚黑

呢個真正大仆街。。下下都滅人三族
曹爽

司馬懿贏在個忍字
我好叻 忍住唔表現 呢下楊修學唔到

認同，有荊，揚2洲仲on 99，人地諸葛亮姜維都有試過收復失地

操你媽B

Cao Cao.

你話劉邦就話有說服力者

1. 關鍵字: 伏皇后、董貴人、「我亦不知命在何時。」、「「君若能相輔，則厚。不爾，幸垂恩相舍」」
2. 無證據證明劉協係庸才，反而有董卓認為佢聰明而立佢為帝既記載。（不過要defense曹操唔還政其實好易，不過論據一定唔係劉協廢）
3. 統一北方令內部和平係真，強遷百姓叛亂四起都係真
4. 唔知你想表達咩，但姓司馬既真係比人罵得幾甘吓。晉書寫到曹爽咁不堪，曹操咁猜忌司馬懿都係因為「司馬家得位不正」呢個理由，所以唔係成功就大晒。

4. 講緊後世呀
狹義亦可以講係連登仔

屌曹操從來唔係屌佢對漢忠心唔忠
係屌佢屠城猜忌
咁樣標籤連登仔/後世刺稻草人有咩用

如果係其他po我會認同你
連登仔不嬲係咁
但曹操係歷史上評價其實唔算殘暴
劉備厚黑陰謀嘅觀點亦唔係新鮮

小氣

曹操代表皇帝出兵
曹操統領嘅係皇師
而其他諸侯都係逆賊
包括劉備

三國嘅君主劉備可以話係出身最寒微
早期顛沛流離都有好多人肯賣命陪佢
但大家總係覺得佢只係偽君子呃晒全世界
而唔肯相信其實佢真係有仁義嘅一面先可以有後來嘅成就

屌曹操不嬲有好多理由，你洗乜淨係拎一個出黎cover 晒其他咪咁離地啦

管轄鄴城亂到七彩

屌你老母，呢句你有冇source啊
冇就咪撚盲反啦
9up兩句扮代表

上面講曹操o的惡行唔再講多次
反而想樓主知曹操點樣對荀文若同崔琰
兩個都係功臣特別係前者
但下場好慘

睇唔透你係想幫曹操defense定係屌佢忠唔忠心呢個POINT
我話唔需要罵曹操忠唔忠漢係因為忠漢與否已經唔係現代人需要考慮既價值 所以古代人可能會話佢不忠 但現代人根本無需要考慮呢個觀點 反而多殺伐與否呢點係現代人珍視既價值 所以現代人評價曹操既時侯只會由呢個論點出發

忍都要佢命水好---即係夠長命先得

應該咁講：批判曹操係由道德角度出發：咁咩係道德，古代會評佢不忠，以下犯上，再加埋多殺伐、多疑、猜忌、虛偽（無錯基本上三國志入面曹操虛偽既證據多過劉備幾十件）。但現代人對道德既標準已經唔包括前面個兩樣，所以我先話無需要罵佢不忠

話佢偽君子同廢 都對佢係唔公平

咁你真係太離地
根本古代定現代評價都唔會只係睇佢殺伐呢個point

完全唔知你點樣ff 到只睇呢個point
你求其問個連登仔都肯定唔會淨係睇呢個point 咁都有得好拗既你

曹操唔係大仆街，但都唔覺劉備係大仆街囉

點都比唔上曹操
拎咗冀州之後就唔再留係許都而係經營鄴城
到佢死前河北都仲係軍政重心
起講武城加強防備
遷徒中軍家屬增加人口
開白溝、平虜渠、利漕渠方便打仗嘅物資調配
駁落去黃河經滎陽就可以直落江淮
南征都方便好多
有曹操嘅建設之後南北朝先仲會有人拎鄴城做首都

我係唔明點解要咁執著忠漢唔忠漢呢個topic
係阿曹操唔忠漢，但所以呢？
可能我講得唔清楚，上面個留言我都補充番唔係只有殺人多呢點，我想講既係現代，曹操好多方面會影響我地對佢既觀感，會比機會我地罵佢，會令我地覺得呢個人「差」，而忠漢與否絕對唔會係呢個範疇之內
討論忠心與否，姐係其實仲係儒家既傳統道德價值到爭論，但如果我無記錯既話，香港人應該識一樣野叫做民主掛？雖然話儒家既殘餘影響仍有，但最少君君臣臣呢D儒家中最為腐朽既觀念一早已經唔為人喜歡啦？
所以就話現代人罵曹操有好多點，而不忠係唔應該包括在內既，正如唔會有人話張角之流唔忠漢一樣，又例如我今日讚劉備又好，罵劉備都好，唔關佢忠漢與否事

總會有d on9仔懶清醒會咁諗
通常再問多一句劉備虛偽係邊、有乜實例
佢就只會er er er然後乜柒都講唔到出黎
再同佢講三國誌寫過曹操做過d乜仆街野佢都只會答你呢d手段黎既姐
劉備用仁義做手段＝仆街
曹操用殘暴黎做手段＝比唔上劉備仆街
屌你老母你討論埋佢啦

曹操=中國=霸道
劉備=日本=王道

講完

成日都懷疑真係比蜀漢恢復到漢室又點
中原士族真係會想個亡靈政權復活咩
對佢地都冇乜號召力仲點撐落去

唔奸邊可以上到ceo個位

放箭，放箭！

董卓成功左就是聖人
成王敗寇

曹操係暴君但係暴得好正直
唔似劉備 借完人塊地唔還仲要想分一杯羹
大個諗起都覺得仆街

唔好意思
我中學唔洗背範文
而且寫出來就信既話，又的確係中學生既諗法既

有幾何篡奪實際上係名正言順
諸葛亮有晒取而代之既條件

唔洗背就唔識？
中學生既諗法

士族在乎o既只係佢地做官o既權利
邊個做皇市唔重要
而呢個權利自西漢什至東漢以後就已經掌握緊
反而士族最憎o既就係曹操
因為佢主張用人唯才走法家路線
至於點解曹丕做到皇帝都係因為佢比陳群行九品中正制
比世家大族掌做官o既權利佢先有皇帝做
唔係一早玩完

袁紹死時「河北士女莫不傷怨，市巷揮淚，如或喪親」

曹操有咩？

袁紹和曹經營的鄴早在西晉被乞活軍燒過

「夏五月，馬牧帥汲桑聚眾反，敗魏郡太守馮嵩，遂陷鄴城，害新蔡王騰。燒鄴宮，火旬日不滅」

後來石虎以此為都，大興土木，先係後來北朝的都城

九品中正制本來唔係想咁

漢末喪亂，魏武始基，軍中倉卒，權立九品。蓋以論人才優劣，非為世族高卑。

曹操一早鋪好曬路，滿朝皆親貴，親曹世族不計其數，曹丕想做皇帝洗睇班文官面色

玩到上品無寒門，下品無勢族既係司馬氏。

講出身，司馬氏實質係將門
「帝嘗與之摴蒱，爭矢，遂傷上指。帝怒曰：「此固將種也！」芳對曰：「北伐公孫，西距諸葛，非將種而何？」帝甚有慚色。」

憑咩做皇帝？軍功，其二，殺，「同日斬戮，名士減半」

寫曹操
讀曹醋

jojo

笑左

曹總

正史劉備一言不合就殺人

曹操係名符其實嘅天才

BTW大把人演義當史實

佢 n 同 l 不分

三國盡歸

不過曹操都冇諗到自己係五胡亂華既罪魁禍首

Source?

夷陵個陣露晒餡

事實上用劉備做主角個故事先會好睇
由一無所有,兩個兄弟再一路打江山一路多人跟隨
由不斷走難到雄霸一方(雖然地方係細d)
再到痴左線最後死埋
個故事係精彩過其他人
如果用曹操做主角,個故事大部份時間都會好悶

玩完三國志曹操傳已經覺得曹操係好人

人哋姓羅呀

泗水為之不流

劉備利用漢室宗親後人做號召，時值黃巾亂起，成功崛起，草創三人核心組織，自己做大哥，挾關張之財與力，幾經戰陣，累積出一枝軍隊同割據一方，屬白手興家型

牛b

曹 操
曹 仁
曹 真
曹 爽

佢兩個係漢臣

劉備冇借荊州唔還，正史佢淨係借左半個南郡，其荊南四郡都係靠自己軍隊打返黎，而且湘水之盟嗰時已經還左三個郡比孫權

搶親戚政權有咩問題

你做乜殺佢全家？
我怕佢地對我唔住
wtf?!?!?

唉都叫你唔好喺我瞓覺嗰陣走埋嚟㗎喇
係囉如果你唔行埋去 就唔使畀人借啲意做低啦
就攞你條撚樣嚟證明畀人睇 我要做低一個人係唔需要借啲意

啱呀 同而家一樣

響呢個資本主義社會

有錢佬不擇手段搵好多錢係佢地既才能

連登仔呢啲偽君子 話要爆煲洗牌

簡直不知所謂

曹總點會係壞人

歷史冇話仆唔仆街
咁希特拉應該比曹操好人了
希特拉玩種族屠殺都叫有自己理念同埋唔會誅功臣
曹操睇你唔順眼就成座城一齊bbq，功臣乜下場更加唔洗講
歷史就係用黎評比一個人仆唔仆街既
稱帝既心大家有就梗架啦
手段呢？
三國之中的確係曹操最仆街，沒有之一

大仆街

在通向華容的道路上，卻遇到了難以想像的困難。容道上一片泥濘，根本無法通行，加之那天又颳大風，行走更加艱難。於是曹操下令，命羸弱之兵割草墊路，大軍才得以通過，而羸兵被人馬踐踏，深陷泥中，死亡無數。眼看大軍就要全部通過華容道，曹操不由哈哈大笑。諸將本已狼狽不堪，見曹操大笑，十分不解，問曹操為何發笑。曹操說道：「劉備的才智與我不相上下，但他的計謀總要晚我一步；假使他早派快馬至華容道放火，我等必全軍覆沒了。」曹操話音剛落，接探馬報劉備追兵在後面開始順風點火。但曹操大軍已通過華容道，奔江陵而去。- -三國志內容

除咗屠城 呢個證明曹操仆街

咁輔助曹操既荀彧係咩？

搞到曹劉兩家有親戚關係

正直暴君
又有新名詞

你咁講要乜都識先叫大人喎
識唔識量子力學呀？
knapsack problem
識唔識java c++?寫app?
識唔識psychology 野？
number theory 呢？

唔識一樣照你咁講都係中學生喎

煩緊讀音班on9
用廣東音讀北佬個名？
係咪弱智

劉比：aco
曹操：AO 個養仔
孫權：唐唐lv

白帝城托孤 劉備講嘅：
如其不材，君可自取

當然劉備呢條偽君子係咪講真
我唔清楚

但如果有二心
我係諸葛亮實拎先帝遺言黎講
出師表都寫埋俾劉禪
論忠心無人能及喇

因為細過俾書漫畫三國無雙洗腦
對酒當歌 人生幾何
寧我負天下人 莫天下人負我
求其嗡都有兩句
孫劉我一句都諗唔起

我知出師表，但我質疑既正正係劉備遺言
遺言係俾個位你，一來學你話齋係咪真心都唔知，爭鬥左咁耐，會甘心俾個位你？
二來（都講返第一點），而家我地睇歷史係理性去睇，佢個仔係廢柴，但你諗下果個年代，血緣好重要，家族傳承係好重要，睇返以前點解會有「名不正言不順」，「出師有名」呢啲而家睇來咁on9既理由，on9到明眼人一睇就知「屌，你條撚樣講咁多咪又係藉口」。但以前資訊唔流通、好多冇文化既人（其實姐係蠢人），係好易俾呢啲影響，就算遺言係咁（先假設劉備係真心），但因為血緣既關係，豬哥並唔係皇室血緣，對於一啲係真心想救皇室既下屬已經唔會想幫你。二來對於一啲平民，唔知咁多都唔會支持你。豬哥成日話人和最重要，但如果佢接手，呢樣野就冇左。
而係佢面前更方便既做法係整個傀儡皇帝，已經解決左呢個問題，萬一佢打低另外兩雄，統一三國，佢一定係大權果個。而出師表我睇來只係boost morale既一種做法姐。

我地睇歷史成日用返個人經歷去睇，點會理解到佢地做緊乜，果班係亂世既人，政治家，梟雄，甚至可以話係黑社會。全部都係爭上位，爭名奪利，唔通真係為天下倉生為先？

佢先係世界仔嘅代表
咁都死唔去
仲可以喺洛陽度安享晚年

牛逼

劉備同劉邦一樣垃圾
真係估唔到呢兩件蛋散可以靠手下得天下

荊州係劉表㗎喎
從來唔屬於孫家
何來借

一個ALEXANDER THE GREAT 勁過佢啦

劉備會搶下屬個阿嬸做老婆咩？

利申：羨慕..

細個覺得佢仆街

大個都覺得佢仆街
只不過仆街的唔止佢一個

咪又係子女 基本上被人殺死光
咁不如生都唔好生

殺呂伯奢全家

咁又唔好咁講
文若後世對佢既大多數評價都認為佢係漢臣
後來亦因發現曹操有不臣之心而勸諫曹操甚至想離開
係我心目中佢既高風亮節算是係三國中第一流

多謝各位巴打
冇唸過可以有成千個正皮

女婿 獻帝算唔算？

1. 劉備遺言問題
首先劉備係唔係真心根本唔係問題，重點係劉備有講過就得。諸葛亮拎住呢隻字就得。
2. 血統固然重要，但實力更重要。曹氏同司馬氏既篡奪，係靠血統取而代之既咩？而諸葛亮係朝中絕對有咁既實力。

當初出山時孔明已經勸過劉備趁劉表死搶荊州，劉禪叻唔叻得過劉琦劉琮劉備心裡有數啦！講咗仲可以希望留到劉氏活口，好黎好去。

孫權

第二點，唔係佢有咁既實力，係劉備陣營有咁既實力，但當名不正言不順之後，仲會唔會有咁既凝聚力，好難講
曹操俾人打咪就係因為血統囉

我講既實力係佢係蜀漢國內既勢力
諸葛亮官職係「丞相錄尚書事領司隸校尉領益州牧開府治事假節」，呢個Title同當年曹操既幾乎一樣。而且「政事無巨細，咸決於亮」
北伐軍叫得出名既文武人員都係丞相府屬
民間方面，諸葛亮死後人民紛紛立廟同桓溫問小吏二事都證明諸葛亮恩澤之廣

係囉雖然曹操比人打，但曹丕咪一樣成功篡漢，本來篡位呢d事就唔會無抵抗

玩左好多人妻

曹出身都好撚低微
仲要刺殺董卓被全國追殺逃命
食過屎後話寧我負天下人
慢慢打上去 收埋四世三公皮
每次打仗都係無敵禁住打
直到赤壁終於收皮要休養生息
有起有跌 前期仲要身為一個通緝者諗計生存
而劉係一直慢慢起 講刺激 曹主線仲好睇

純粹路過指正兩點
曹出身都好撚低微?
「(操)父嵩，乞丐攜養，因臧買位(官至太尉--三公之一)，輿金替寶，輸貨權門，竊盜鼎司，傾覆重器。」《後漢書·袁紹劉表列傳第六十四上》
而且史書都記載佢同袁紹由細玩到大,身份都唔會低得去邊

仲要刺殺董卓被全國追殺逃命
孟德獻刀是三國演義虛構,正史是寫董卓想拉攏曹操,上表奏請曹操為驍騎校尉,但是,曹操,怕惹禍上身,更名改姓著草出洛陽

曹操真係會去穩江山